{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029374",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "주자사실"
    },
    "text": "朱子実 (주자사실)\\n\n塔本。奎章閣図書。ユン・ジョンヒョンとキム・ビョングクの二人の著者によって執筆されています。この本では、最初に桂未子という人物が登場し、彼女が開発した活字の歴史が紹介されています。その後、世宗の時代には甲寅字が再び登場し、英祖の時代には臨津字が鋳造されました。そして、正祖の時代には甲印字と臨仁字が作られ、1792年には『四股間』という書物のために新たな活字である『四股前』が鋳造されました。 1857年、鋳字所が火災に遭いましたが、翌年にはキム・ビョンギ、ユン・ジョンヒョン、キム・ビョングクらが王の命令を受け、整理字・韓構字を再鋳造し、朱子所で保管することとなりました。さらに、本の最後には各活字の鋳造を監督した人々の名前が記録されています。この書籍は、朝鮮時代の活字に関する要点を理解するために非常に役立ちます。",
    "QA": [
        {
            "question": "朱子実は誰によって執筆されましたか？",
            "answer": "ユン・ジョンヒョンとキム・ビョングクの二人の著者によって執筆されました。"
        },
        {
            "question": "桂未子は何をした人物ですか？",
            "answer": "桂未子は活字を開発した人物です。"
        },
        {
            "question": "世宗の時代に何が再び登場しましたか？",
            "answer": "世宗の時代には甲寅字が再び登場しました。"
        },
        {
            "question": "英祖の時代に何が鋳造されましたか？",
            "answer": "英祖の時代には臨川字が鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "正祖の時代にどのような活字が作られましたか？",
            "answer": "正祖の時代には甲印字と臨仁字が作られました。"
        },
        {
            "question": "1792年に何のために新たな活字が鋳造されましたか？",
            "answer": "1792年には『四股間』という書物のために新たな活字である『四股前』が鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "1857年に何が起こりましたか？",
            "answer": "1857年には鋳字所が火災に遭いました。"
        },
        {
            "question": "1858年に何が行われましたか？",
            "answer": "1858年にはキム・ビョンギ、ユン・ジョンヒョン、キム・ビョングクらが王の命令を受け、整理字・韓構字を再鋳造し、朱子所で保管することとなりました。"
        },
        {
            "question": "本の最後に何が記録されていますか？",
            "answer": "本の最後には各活字の鋳造を監督した人々の名前が記録されています。"
        },
        {
            "question": "朱子実はどの時代の活字に関する情報を提供していますか？",
            "answer": "朱子実は朝鮮時代の活字に関する情報を提供しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 365
    }
}